\documentclass[paper=a4]{article}
              
\author{Simon Mazenoux}
\title{Résumé d'un article de presse}
\date{Mars 2021}
\usepackage{hyperref}
 
\begin{document}
\maketitle

\section*{Bienvenue dans un monde sans contact}
Travail, santé, industrie... Bien que déjà très avancée dans certains pays, l'épidémie de Covid 19 a fortement accéléré la numérisation de la société. 
\subsection*{Interactions virtuelles}
De part la pandémie, les pays développés ont dû s'adapter pour réduire les contacts humains. Ainsi, l'usage du numérique a explosé. Télétravail, paiement sans contact, achat sur internet ont drastiquement réduit les interactions humaines.
\subsection*{Basculement des usages}
Ce changement de comportement a considérablement profité aux grandes entreprises du numériques, et ce au détriment des commerces de proximité. De plus, les contraintes subies dans les industries ont accéléré le remplacement de la main d’œuvre humaine par des robots et des automates. Cette déshumanisation du travail pourrait faire disparaître 14\% des emplois dans l'OCDE.
\subsection*{Polarisation des emplois}
Deux scénarios sont alors possibles. Dans le premier, la numérisation augmenterait la polarisation des emplois, creusant ainsi les inégalités salariales. Dans le second scénario, les technologies numériques auraient pour but d'aider les salariés dans leur travail, afin d'améliorer les conditions de travail et la productivité.
\end{document}